{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_024514",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "북면2"
    },
    "text": "北面 (북면)\\n\n全羅南道和順郡\\n\n全羅南道和順郡の東北側に位置する面は北面だ。 面の中央東側に白牙山があり、北東側には谷城郡三岐面と境界にチャイル峰がある。 南には甕城山がある。 面はほとんど山岳地帯で構成されており、河川は3つに分かれており、東福湖に流入する。 面の中央部を南北に15番国道が貫通し、面の西側を南北に897番地方道が連結する。 面の所在地である利川里をはじめ、16ヶ所の法定里を管轄している。 北面の地名は『輿地図書』で「北側方向に内北面と外北面がある。 「」という記録を見つけることが。 『海東地図』には外北面と内北面が表記されている。 外北面にはソンセチがあり、内北面は白牙山の下にあるヨンソン岩が表記されている。 1914年に同福郡が和順郡に編入され、内北面と外北面が存続したが、1932年に合併され現在の北面になった。",
    "QA": [
        {
            "question": "北面はどこに位置していますか？",
            "answer": "北面は全羅南道和順郡の東北側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "北面の中央にある山は何ですか？",
            "answer": "北面の中央には白牙山があります。"
        },
        {
            "question": "北面の周辺にはどんな山がありますか？",
            "answer": "北面の北東側には谷城郡三岐面と境界にチャイル峰があり、南には甕城山があります。"
        },
        {
            "question": "北面の地形はどうなっていますか？",
            "answer": "北面はほとんど山岳地帯で構成されています。"
        },
        {
            "question": "北面にはどのような河川がありますか？",
            "answer": "北面には3つの河川があり、東福湖に流入しています。"
        },
        {
            "question": "北面を貫通する主要な道路は何ですか？",
            "answer": "北面を貫通する主要な道路は15番国道です。"
        },
        {
            "question": "北面には何ヶ所の法定里がありますか？",
            "answer": "北面には16ヶ所の法定里があります。"
        },
        {
            "question": "北面の地名の由来は何ですか？",
            "answer": "北面の地名の由来については記録には見当たりませんが、『輿地図書』には内北面と外北面が存在すると記されています。"
        },
        {
            "question": "内北面と外北面はどのように異なっていますか？",
            "answer": "内北面は白牙山の下にあるヨンソン岩があり、外北面にはソンセチが存在します。"
        },
        {
            "question": "北面の変遷について教えてください。",
            "answer": "1914年に同福郡が和順郡に編入され、内北面と外北面が存続しましたが、1932年に合併されて現在の北面になりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 275,
        "QA": 354
    }
}